% \input{../notemp}
\documentclass[b5paper,titlepage]{ltjsarticle}
\usepackage{here,amsmath,xcolor,amsthm,amsfonts,amssymb}
\title{複素関数論 第1回}
\begin{document}
\maketitle

\section{やること}
\begin{itemize}
    \item 関数

        arithmetic, オイラーの公式
    \item 微分

        コーシー･リーマンの式
    \item 積分

        コーシーの定理/公式、ベクトル解析(ガウス･ブリトンの公式)
\end{itemize}
\section{お題: $e^{\pi i}=-1$}

\subsection{$e$とは}
テイラー展開で導く。

$1$, $x$, $x^2$, $x^3$, $\dots$ 冪級数

関数空間$\dots$ 関数が張る空間

\subsection{テイラー(マクローリン)展開}
関数空間$(1, x, x^2, \dots, x^n)$において

$f(x)=c_0+c_1x+c_2x^2+c_3x^3+\dots$

座標$(c_0, c_1, c_2,\dots,c_n)$は

\begin{itemize}
    \item $c_0=f(0)$
    \item $c_1=f'(0)\ where\ f'(x)=c_1+2c_2x+3c_3x^2+\dots$
    \item $c_2=\frac{f''(0)}{2}\ where\ f''(x)=2c_2+6c_3x+\dots$
    \item $\dots$
    \item $c_n=\frac{f^{(n)}(0)}{n!}$
\end{itemize}

これより
誰でも\textit{微分可能}ならば
$f(x)=f(0)*1+f'(0)x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+\dots+\frac{f^{(n)}x^n}{n!}$

$f(x)=e^x=?$

係数$\frac{1}{n!}$は省略

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c|c|c}
        &$f(0)$&$f'(0)$&$f''(0)$\\\hline
        $e^x$&$e^0$&$e^0$&$e^0$\\\hline
             &1&1&1
    \end{tabular}
\end{table}

つまり
$e^x=1+x+\frac{x^2}{2}+\dots+\frac{x^n}{x!}$

$e^1=1+1+\frac{1}{2}+\frac{1}{6}+\dots\dots \cong 2.7182818$

\section{$\sin x$, $\cos x$, $\tan x$のプロファイリング}

\subsection{$\sin x$}
\begin{itemize}
    \item $f(x)=\sin x$
    \item $f'(x)=\cos x$
    \item $f''(x)=-\sin x$
    \item $f'''(x)=-\cos x$
    \item $f^4{x}=\sin x$
\end{itemize}

\subsection{$\cos x$}
\begin{itemize}
    \item $f(x)=\cos x$
    \item $f'(x)=-\sin x$
    \item $f''(x)=-\cos x$
    \item $f'''(x)=\sin x$
    \item $f^4(x)=\cos x$
\end{itemize}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
            &$f(x)$&$f'(x)$&$f''(x)$&$f'''(x)$&$f^4(x)$\\\hline
            &$e^x$&$e^x$&$e^x$&$e^x$&$e^x$\\\hline
        $x=0$&1&1&1&1&1\\\hline\hline
             &$\sin x$&$\cos x$ & $-\sin x$ & $-\cos x$& $\sin x$\\\hline
         $x=0$&0&1&0&$-1$&0\\\hline\hline
             &$\cos x$& $-\sin x$& $-\cos x$& $\sin x$& $\cos x$\\\hline
         $x=0$& 1 & 0 & $-1$ & 0 & 1
    \end{tabular}
\end{table}

\section{問: $e^{ix}$を$\sin x$, $\cos x$, $i$で表わせ}
答え: オイラーの公式

\begin{flalign*}
    i^3&=-1i\\
    e^x&=1+x+\frac{x^2}{x}+\frac{x^3}{3!}+\dots\\
    e^{ix}&=1+ix+\frac{-x^2}{2}+\frac{-ix^3}{3!}\\
          &=\cos x+i\sin x(単位円の式)\\
    e^{i\pi}&=\cos \pi+i\sin\pi\\
            &=-1+i*0=0
\end{flalign*}
\section*{レポート: オイラーの公式を示せ}
\end{document}
